三人發病照檢測 藏播毒風險

節錄

三人發病照檢測 藏播毒風險

■新確診的外傭及僱主夫婦，曾到私家醫生馮建華的診所求醫。

【本報訊】普及社區檢測計劃以找出社區隱形病人作招徠，卻潛藏社區播毒風險。一名染疫外傭疑傳染予同住的一對老夫婦，三人曾向私家醫生求診，但未被留取樣本化驗，直至三人9月2日參與全民檢測，昨日正式確診。立法會議員張超雄質疑，事件反映檢測中心無力分辨出有病徵的病人，對參與檢測人士構成傳染風險，同時檢測需數日才有結果，亦增加社區傳播危機。

外傭與僱主夫婦曾診所求醫

42歲外傭（第4872號） 早。。。。。。

兩人與外傭於9月2。。。。。。

衞生署傳染病處主任張竹。。。。。

張竹君再次呼籲，出現病徵的市民應盡早求醫，勿等待全民檢測，以免拖延病情和增加交叉感染風險。

立法會議員張超雄表示，今次事件顯示檢測中心即使會為參加者先量度體溫，亦無法找出有病徵的病人，不僅會對其他參與人士構成傳染風險，而全民檢測需時數日才有結果，亦增加社區傳播機會。。。。。。。

■政府早前雖曾為外傭提供大型檢測，但未能阻截病毒傳播。資料圖片

全民檢測開始前，政府並無廣泛宣傳叫有病徵嘅人唔好去

個私家醫生又會冇俾個樽仔病人去驗返有冇事嘅

預咗啦
去得佢度驗既，主力藍屍廢老，其次係被逼著驗既工人

最後就係病病地但又唔想去醫院既人